## Die Schwachstellen-Datenbank
<div class="_202x">
    <span class="year">2021</span>
    <hr class="hr" />
</div>

<span class="first-words">Marlene saß am Tisch</span> im Boatly Hackerspace konzentriert über ihren Laptop gebeugt.
Ein weiterer stand aufgeklappt daneben.
Auf der anderen Seite eine Schale mit Äpfeln und Orangen, ein Teller mit Nüssen, eine offene Mate-Flasche.

„Pling“, kam es aus ihrem Computer.
Das Chat-Programm öffnete sich.

Marlene rief erfreut: „Mohammed!“

Mohammed: „Hi Marlene! Wie ist die Lage im Boatly?
Irgendwelche Feinde in der Nähe?“

Marlene: „Jede Menge.
Aber nur im Internet, noch nicht im Boot.
:)“

Mohammed: „Es wird ernst.
Die Jungs und Mädels sammeln sich.“

Marlene: „Ich bin aufgeregt.
Wie viele?“

Mohammed: „34 haben zugesagt.“

Marlene: „34!!! Wow.
Wahnsinn!
Shit.
Ich werde das nicht vermasseln.
Nicht diesmal.
Für Marwin!“

Mohammed: „Für Marwin! ... Nein, für uns alle.
Wir brauchen das Ding, Marli.
Seit du mit der Idee gekommen bist, ist es bei mir stärker und stärker geworden, dass wir ohne das gar nicht weiter kommen.
Ich will sie haben, die Schwachstellendatenbank der NSA.
Und die andern wollen das auch alle.
Deswegen kommen 34! Julian und Kim sind auch dabei.“

Marlene: „Julian und Kim! Wow.
Ein Dreamteam.
Aber ich dachte schon, dass die sich das nicht entgehen lassen.“

Mohammed: „Bist du fertig?“

Marlene: „Bereit.“

Mohammed: „Gut.
Das Ganze wird etwa in 15 Minuten starten.
Wir gehen gleichzeitig in 23 Einrichtungen, alle Hochsicherheit: Vor allem amerikanische Regierung und Militär, aber auch ein paar Geheimdienste, Ölfirmen, die deutsche Regierungszentrale.
Sie werden annehmen, wir wollen sie hacken.
Großangelegte Angriffe.
Wir haben für alle Orte Schwachstellen, wo wir ziemlich weit rein kommen können.
Sie werden Angst bekommen.
Wir werden Hölle machen, für 15 weitere Minuten, aber nichts kaputt machen, nichts klauen.
Alle relevanten Leute bei der TAO werden da überall hinschauen.
Sie werden beschäftigt sein.
Darauf kannst du bauen.
Das wird ein Chaos sein bei denen :-)
Genau 5 Minuten nach dem Start gehst du rein, in die TAO-Zentrale, mitten rein, und dann nach genau 10 Minuten wieder raus.
Wir machen dann noch ein paar Minuten weiter.
Nur zur Sicherheit.“

Marlene: „Nach 10 Minuten gehe ich wieder raus.“
Sie platzierte einen Digitalwecker direkt neben ihrem Laptop.

Mohammed: „Okay.
Dann sage ich mal: GO!
15 Minuten, ab jetzt.“

Marlenes Herz raste.
Sie atmete kräftig ein und aus.
Legte ihre Hände auf die Tasten.
Ließ die einzelnen Schritte noch einmal durch ihre Gedanken laufen.
Sie hörte ein Geräusch.

„Was war das?“, dachte sie.

Ein blubberndes, quietschendes Geräusch aus dem Wasser.
Jemand hatte die Tür geöffnet.
Sie atmete kurz und ging weiter die Schritte durch.
Jeden einzelnen.
Eine Tauchermaske erschien auf der Wasseroberfläche.
Sie schaute hin, und dann wieder auf ihren Laptop.

„Puhhh.
Achmed“, dachte sie.
„Gott sei Dank.“

Achmed stieg aus dem Wasser, und zog seine Maske ab.

Achmed laut: „Hi Marlene! Lange nicht gesehen ...“
Er grinste über beide Ohren.
„Für 1 Stunde 35 Minuten.
Guck mal, was ich hier habe.“
Er präsentierte einen großen Warmhaltetopf.
„Hühnchen flambe, mit einer speziellen Kokossauce.“

Marlene reagierte nicht.
Achmed setzte den Topf vorsichtig auf den Boden, ging zu ihr und schaute über ihren Rücken.

Achmed: „Oh, ein Hack!
Dann will ich nicht stören.“
Er nahm gegenüber am Tisch Platz, zog ein verknittertes Taschenbuch hervor und legte es vor sich.
Er schaute Marlene an, ein wenig verträumt, und schüttelte dann ungläubig, bewundernd den Kopf:
„So eine Frau“, dachte er, „so ein Glück, dass ich sie getroffen habe.“

Marlenes Blick wurde konzentrierter.
Plötzlich fingen ihre Hände und Finger an, sich zu bewegen.
Schnell, unfassbar schnell.
Achmed staunte immer wieder darüber.
Und diesmal hörte es nicht auf.
Was machte sie?
Er wagte nicht aufzustehen.
Marlene wechselte zum anderen Laptop.
Dann wieder zurück.
Kurze Pause.
Wieder ein Tastengewitter.
Es hörte sich wirklich ein wenig wie Hagel an.

Marlene wischte sich eine Schweißperle von der Stirn.
Sie war drin!
Im Herz der TAO, da wo die Schwachstellen-Datenbank war.
Die komplette Datenbank.
Sie lag vor ihr und niemand war da außer ihr.
Die anderen machten wohl gerade ganze Arbeit.
Sie war allein mit der Datenbank, zwölf miteinander vernetzte Computer.
Sieben Minuten und 30 Sekunden waren noch übrig.
Und ihre Berechnungen stimmten.
Die Sicherungs-Datei war fast fertig.
Jeden Tag, um diese Zeit, wurde dieses Backup automatisch erstellt und dann in einen anderen Hochsicherheitsbereich weggeschickt.
Sie wollte den Moment abpassen, wo es fertig war und für einige Sekunden ruhig da lag.
Dann eine Kopie machen, Spuren verwischen und wieder hinaus.
Da! Die Datei war fertig.
Sie tippte: 

<div class="terminal">
cp 2021_09_12_1403_ebup.gz /tmp1
</div>
Der Befehl machte eine Kopie der Datei.
Aber sie lag immer noch auf dem gleichen Computer im Hochsicherheitsbereich.
Es dauerte endlose Sekunden.
Fast ein Terabyte an Daten, Beschreibungen wie man in alle Computer und Smartphones dieser Welt hineinkommen konnte,
Programme, die das automatisch machten,
Computerlandkarten, die zeigten wo welche Computer in Unternehmen standen,
Passwortdateien, und riesige Schlüsseldateien.
Alles huschte in diesen Sekunden durch das Innere der Computer im Herzen der TAO, irgendwo in Amerika.
Und Marlene saß in ihrem Unterwasserversteck im Roten Meer.

„Fertig!“, rief sie laut.
Achmed schaute sie erstaunt an.
Sie reagierte nicht auf ihn.

„Nichts wie raus hier“, dachte sie.
Das Chat-Fenster plingte.

Mohammed: „Marli! Achtung! Eine Traffic-Sperre ist noch aktiv, und sie macht gleich zu.“

Traffic-Sperren waren dafür gedacht, Datenleitungen zu deaktivieren, wenn mehr Daten als üblich flossen.
Und das war jetzt der Fall.
Marlene hatte gedacht, alle deaktiviert zu haben, aber anscheinend war eine übrig geblieben.

Marlene: „Wie viel?“

Mohammed: „5 vielleicht 6 Gigabyte.“

Marlene: „Shiiiit.
Ich brauche ein Terabyte, 1000 Gigabytes.
Ich habe die Datei hier.
Gib mir Bandbreite.
Kannst du die Sperre nicht abschalten?“

Mohammed: „Keine Chance.
Ich habe alles probiert.“

Marlene: „Mach!
Mohammed.
Zauber!
Los! ...“ 

Mohammed: „Ich kann nicht.
Ich komme nicht ran.“

„Doch du kannst!!“
Marlene huschte Verzweiflung über das Gesicht:
„Marwin! Wo ist Marwin?
Ich brauche Hilfe.
Marwin!!!“

Marwin saß in einem CIA-Gefängnis irgendwo in den USA.
„Ich brauche dich jetzt hier!!!“
Eine Träne drückte aus ihrem Auge.

Sie schrieb: „MOHAMMED!!
Ich hab alles hier.
Komm!
Wir geben jetzt nicht auf.
Ich will das Ding hier raushaben.
So ein fettes Monstrum.
Ein Terabyte.“

Mohammed: „Es geht nicht.
Ich habe keine Idee mehr.
Noch 3 Minuten.
Scheiße.“

Marlene liefen die Tränen über die Augen.
Sie wischte sie weg.
Schloss die Augen.
Dachte nach.
Dann biss sie die Zähne zusammen und fing wieder an mit ihren Fingern auf die Tastatur zu trommeln.
Sie wechselte die Laptops jetzt im Zehnsekundentakt.
Aus dem Augenwinkel sah sie, dass Mohammed etwas geschrieben hatte, sie ignorierte es.
„Wir brauchen eine Luftbrücke!“, sagte sie laut zu sich selbst.
„JA! Jetzt weiß ich.
QR-Codes.
Wo ist das Programm?“
Sie trommelte noch ein Weile auf die Laptops ein und sank dann irgendwann zurück in ihren Stuhl.
Die Tränen liefen ihr übers Gesicht.
Achmed rutschte neben sie und legte seinen Arm um ihre Schulter.

Achmed: „Hej! Hast du es bekommen?“

„Nein!“ schluchzte Marlene.
„Nein, ich habe sie nicht.
Scheiße.“

Sie schlug sich mit voller Kraft auf ihre Beine.

Marlene: „Fast.
Ich hatte sie in der Hand.
Fast hätten wir sie gehabt.“

Achmed umarmte sie innig.
Sie saßen eine Weile so da.

Achmed fragte vorsichtig: „QR-Codes? Luftbrücke?“ 

Marlene winkte ab: „Ja, ich habe die Datei versteckt und ein Programm installiert, mit dem man sie dort in QR-Codes auf dem Bildschirm anzeigen könnte.
Dann könnte man sie rausholen, wenn man auf der anderen Seite des Bildschirms einen QR-Code-Scanner platziert und der Bildschirm an ist.“ 

Achmed: „Das ist ein Plan!“

Marlene schaute ihn hilflos an: „Da ist aber kein QR-Code-Scanner an der anderen Seite, wo der Rechner steht.
Und wenn einer dort wäre, wer startet das Programm?
Das ist ein Hochsicherheits-Rechenzentrum der NSA.
Und nach dem, was passiert ist, kommen wir jetzt nicht mehr rein.“

Achmed: „Du schaffst das!
Ich weiß das.
Du schaffst alles, was du willst.
Komm, jetzt essen wir erst einmal was Gutes.“

Marlene schüttelte den Kopf:
„Ich habe keinen Hunger.“

Sie stand auf und setzte sich an die Wand gegenüber auf den Boden.
Achmed stand auf und setzt sich mit einem vollen Teller Hühnchen flambe, mit seinem Spezialreis daneben.
Er hielt ihr den Teller und eine Gabel entgegen.
Sie nahm sie und fing an zu essen.
